聯友能源科技擴大投資台灣 三大方案吸逾2.08兆 | 聯合新聞網	
2023-07-21	
https://udn.com/news/story/7241/7316684	
投資台灣事務所「中小企業加速投資行動方案」聯審會議再添聯友能源科技擴大投資台灣，聯友能源科技將斥資新台幣1.5億元，增設智慧化硬質合金回收鎢、鈷金屬及純化產線。截至目前，投資台灣三大方案已吸引約2兆820億元投資。經濟部投資業務處透過新聞稿表示，聯友能源科技主要營業項目為鎢、鈷金屬的冶煉、製造及批發銷售，並以循環經濟為理念，將回收的硬質合金再製成鎢酸鈉及碳酸鈷，銷售至美國、以色列、奧地利、越南及日本等地。因應永續全球浪潮及電動車市場發展，公司看好廢電池回收提煉高價金屬商業模式，將斥資1.5億元於宜蘭縣五結鄉既有廠房內，增設智慧化硬質合金回收鎢、鈷金屬及純化產線。投資處指出，該新產線與市場上現有產線相比，更具節能效益，且廠房屋頂將增設太陽光電，公司以友善環境方式，打造貴重金屬產業鏈，預期投資完成後，可為在地創造21個就業機會。截至目前「中小企業加速投資行動方案」已通過917家中小企業投資約4221億元，帶來3萬4042個本國就業機會；總計投資台灣三大方案已帶動1378家企業投資約2兆820億元，預估創造14萬6193個本國就業機會，後續尚有14家企業排隊待審。